[{"title":"La ds3 est une belle voiture!","image":"https:\/\/static.latribune.fr\/full_width\/1364367\/citroen-ds3-cabrio.jpg","category":"technology","content":"Et pourtant, la DS3 revient de tr\u00e8s loin. Initialement pens\u00e9e pour succ\u00e9der \u00e0 la C2, la citadine Citro\u00ebn arr\u00eat\u00e9e en 2011, la DS3 est vite incluse dans un nouveau projet initi\u00e9 par Christian Streiff, alors PDG de PSA entre 2007 et 2009, qui consiste \u00e0 lancer une gamme distinctive et haut de gamme aux c\u00f4t\u00e9s d'une gamme classique chez Citro\u00ebn.\r\n\r\nLa DS3 s\u00e9duit imm\u00e9diatement son public avec ses proportions tr\u00e8s compactes mais tr\u00e8s dynamiques, mais surtout avec sa personnalisation \u00e0 l'infini, premier du genre dans l'industrie automobile. En tout et pour tout, la \"mini fran\u00e7aise\" s'est vendue \u00e0 500.000 unit\u00e9s et a, les meilleures ann\u00e9es, repr\u00e9sent\u00e9 environ 75% des ventes de DS (DS est devenue une marque \u00e0 part enti\u00e8re en 2014). En outre, la DS3 se vendait bien plus cher qu'une C3, son \u00e9quivalente chez Citro\u00ebn avec qui elle partageait la plateforme mais \u00e9galement la planche de bord. Mieux ! DS a fait de la DS3 un produit marketing innovant avec quatre collections par an de s\u00e9rie limit\u00e9e et qui tirait les prix vers le haut. Avec Caf\u00e9 Racer en 2018, une DS3 se vendait ainsi autour de 26.000 euros, contre une moyenne de 21.500 pour la gamme classique. La collection Ines de la Fressange avait \u00e9galement cartonn\u00e9 repr\u00e9sentant jusqu'\u00e0 15% des ventes totales du mod\u00e8le. Pour de nombreux observateurs, DS n'aurait jamais exist\u00e9 sans la DS3.","id":1666124311},{"title":"La megane est une plus belle voiture!","image":"https:\/\/static.latribune.fr\/full_width\/1364367\/citroen-ds3-cabrio.jpg","category":"technology","content":"Et pourtant, la DS3 revient de tr\u00e8s loin. Initialement pens\u00e9e pour succ\u00e9der \u00e0 la C2, la citadine Citro\u00ebn arr\u00eat\u00e9e en 2011, la DS3 est vite incluse dans un nouveau projet initi\u00e9 par Christian Streiff, alors PDG de PSA entre 2007 et 2009, qui consiste \u00e0 lancer une gamme distinctive et haut de gamme aux c\u00f4t\u00e9s d'une gamme classique chez Citro\u00ebn.\r\n\r\nLa DS3 s\u00e9duit imm\u00e9diatement son public avec ses proportions tr\u00e8s compactes mais tr\u00e8s dynamiques, mais surtout avec sa personnalisation \u00e0 l'infini, premier du genre dans l'industrie automobile. En tout et pour tout, la \"mini fran\u00e7aise\" s'est vendue \u00e0 500.000 unit\u00e9s et a, les meilleures ann\u00e9es, repr\u00e9sent\u00e9 environ 75% des ventes de DS (DS est devenue une marque \u00e0 part enti\u00e8re en 2014). En outre, la DS3 se vendait bien plus cher qu'une C3, son \u00e9quivalente chez Citro\u00ebn avec qui elle partageait la plateforme mais \u00e9galement la planche de bord. Mieux ! DS a fait de la DS3 un produit marketing innovant avec quatre collections par an de s\u00e9rie limit\u00e9e et qui tirait les prix vers le haut. Avec Caf\u00e9 Racer en 2018, une DS3 se vendait ainsi autour de 26.000 euros, contre une moyenne de 21.500 pour la gamme classique. La collection Ines de la Fressange avait \u00e9galement cartonn\u00e9 repr\u00e9sentant jusqu'\u00e0 15% des ventes totales du mod\u00e8le. Pour de nombreux observateurs, DS n'aurait jamais exist\u00e9 sans la DS3.","id":1666124311},{"title":"Inde : un tigre, incrimin\u00e9 dans la mort de 13 personnes","image":"https:\/\/ds.static.rtbf.be\/article\/image\/770x433\/7\/d\/2\/450fd440c85c24bbcb37c548e185f0f8d191d0a4.jpg","category":"nature","content":"Les autorit\u00e9s indiennes charg\u00e9es de la protection de la nature ont captur\u00e9 jeudi un tigre incrimin\u00e9 dans la mort de 13 personnes, a d\u00e9clar\u00e9 un responsable.\r\n\r\nLe m\u00e2le de cinq ans, baptis\u00e9 \"Conflict Tiger\" ou \"CT-1\", a \u00e9t\u00e9 tranquillis\u00e9 et captur\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une semaine apr\u00e8s que les autorit\u00e9s ont convenu qu\u2019il constituait une menace pour les humains, autorisant sa capture.\r\n\r\nLe grand f\u00e9lin a \u00e9t\u00e9 incrimin\u00e9 dans la mort de 13 habitants de r\u00e9gions foresti\u00e8res recul\u00e9es de l\u2019\u00c9tat occidental du Maharashtra, depuis d\u00e9cembre. Sa derni\u00e8re victime date du mois dernier.\r\n\r\n\"Nous avons suivi le tigre pendant un certain temps et il a finalement \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 en for\u00eat\", a d\u00e9clar\u00e9 Kishor Mankar, un responsable des services charg\u00e9s de la protection de la nature.\r\n\r\nSelon M. Mankar, toutes les victimes ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es dans la for\u00eat, o\u00f9 certaines d\u2019entre elles vivaient ou y ramassaient du bois de chauffage.\r\n\r\nLe tigre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 dans la r\u00e9gion voisine de Nagpur o\u00f9 il est suivi par des v\u00e9t\u00e9rinaires avant qu\u2019une d\u00e9cision ne soit prise quant \u00e0 son avenir, a-t-il ajout\u00e9.\r\n\r\nIl sera soit rel\u00e2ch\u00e9, soit maintenu en captivit\u00e9. CT-1 n\u2019est pas un cas rare dans le pays.\r\n\r\nSamedi, la police a abattu un autre tigre, qui avait tu\u00e9 neuf personnes dans l\u2019\u00c9tat du Bihar, dans l\u2019est du pays, au cours d\u2019une op\u00e9ration de grande envergure impliquant 200 personnes, dont des pisteurs \u00e0 dos d\u2019\u00e9l\u00e9phant.","id":1666124501},{"title":"Tensions entre le Kirghizstan et le Tadjikistan ","image":"https:\/\/ds.static.rtbf.be\/article\/image\/770x433\/9\/a\/1\/ec968de4e4081f7bf2045b64bed67ad5-1666009502.jpg","category":"politic","content":"Le pr\u00e9sident kirghiz Sadyr Japarov a demand\u00e9 \u00e0 son homologue russe Vladimir Poutine de \"s'impliquer\" dans le processus de d\u00e9marcation des fronti\u00e8res avec le Tadjikistan, un mois apr\u00e8s des affrontements meurtriers, a rapport\u00e9 lundi un m\u00e9dia d'\u00c9tat.\r\n\r\nSelon des propos de Marat Imankoulov, secr\u00e9taire du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 kirghiz, \u00e0 la radio d'\u00c9tat Birintchi, \"notre pr\u00e9sident s'est adress\u00e9 \u00e0 Poutine et a demand\u00e9 l'aide de la Russie\" car il \u00e9tait \"compliqu\u00e9 pour les deux parties d'arriver \u00e0 un accord\".\r\n\r\nUne partie des 970 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re commune de ces deux pays d'Asie centrale est contest\u00e9e depuis la dislocation de l'URSS, sur fond de tensions pour l'acc\u00e8s aux ressources.\r\n\r\nMi-septembre, des affrontements dans la r\u00e9gion de Batken, au sud-ouest du Kirghizstan et frontali\u00e8re du Tadjikistan, ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 une centaine de personnes, selon les autorit\u00e9s des deux pays.\r\n\r\nD\u00e9marcation\r\n\"Les probl\u00e8mes frontaliers ont \u00e9clat\u00e9 car les questions de d\u00e9marcation et de d\u00e9limitation n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque\", o\u00f9 ces deux pays d'Asie centrale faisaient partie de l'Union sovi\u00e9tique, a argu\u00e9 M. Imankoulov.\r\n\r\n\"La Russie est l'\u00c9tat successeur de l'Union sovi\u00e9tique, les documents d'archives et les cartes sont \u00e0 Moscou\", a-t-il ajout\u00e9, alors que le Kirghizstan et le Tadjikistan sont membres de l'Organisation du trait\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 collective (OTSC), alliance militaire chapeaut\u00e9e par Moscou.\r\n\r\nLa Russie est l'\u00c9tat succ","id":1666124543},{"title":"Un avion militaire russe s&#39;\u00e9crase sur un immeuble \u00e0 Ie\u00efsk","image":"https:\/\/www.lalibre.be\/resizer\/asxjpNWlf8pNqRadI54LVbiDJHM=\/0x515:1670x1625\/768x512\/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com\/ipmgroup\/2XRC7MVENNEWZMFU3SXMSJCOKU.jpg","category":"nature","content":"Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 19 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans ce crash qui a provoqu\u00e9 un incendie dans le b\u00e2timent de neuf niveaux o\u00f9 r\u00e9sident environ 600 habitants, ont indiqu\u00e9 sur Telegram les autorit\u00e9s de la r\u00e9gion de Krasnodar o\u00f9 s'est produit le drame.\r\n\r\nLe pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a lui \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 du crash et a d\u00e9p\u00each\u00e9 \u00e0 Ie\u00efsk les ministres de la Sant\u00e9, Mikha\u00efl Mourachko, et des Situations d'urgence, Alexandre Kourenkov, selon un communiqu\u00e9 du Kremlin.\r\n\r\n\"A l'endroit de la chute du Soukho\u00ef 34 dans la cour d'un quartier d'habitation, le carburant de l'avion a pris feu\", a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re de la D\u00e9fense, alors que des images sur les r\u00e9seaux sociaux film\u00e9es par des t\u00e9moins montrent un gigantesque incendie embrasant un immeuble d'habitation.","id":1666124599},{"title":"Tensions entre le Kirghizstan et le Tadjikistan : le pr\u00e9sident Japarov demande la m\u00e9diation de Poutine","image":"https:\/\/ds.static.rtbf.be\/article\/image\/770x433\/9\/a\/1\/ec968de4e4081f7bf2045b64bed67ad5-1666009502.jpg","category":"politic","content":"Le pr\u00e9sident kirghiz Sadyr Japarov a demand\u00e9 \u00e0 son homologue russe Vladimir Poutine de \"s'impliquer\" dans le processus de d\u00e9marcation des fronti\u00e8res avec le Tadjikistan, un mois apr\u00e8s des affrontements meurtriers, a rapport\u00e9 lundi un m\u00e9dia d'\u00c9tat.\r\n\r\nSelon des propos de Marat Imankoulov, secr\u00e9taire du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 kirghiz, \u00e0 la radio d'\u00c9tat Birintchi, \"notre pr\u00e9sident s'est adress\u00e9 \u00e0 Poutine et a demand\u00e9 l'aide de la Russie\" car il \u00e9tait \"compliqu\u00e9 pour les deux parties d'arriver \u00e0 un accord\".\r\n\r\nUne partie des 970 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re commune de ces deux pays d'Asie centrale est contest\u00e9e depuis la dislocation de l'URSS, sur fond de tensions pour l'acc\u00e8s aux ressources.\r\n\r\nMi-septembre, des affrontements dans la r\u00e9gion de Batken, au sud-ouest du Kirghizstan et frontali\u00e8re du Tadjikistan, ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 une centaine de personnes, selon les autorit\u00e9s des deux pays.\r\n\r\nD\u00e9marcation\r\n\"Les probl\u00e8mes frontaliers ont \u00e9clat\u00e9 car les questions de d\u00e9marcation et de d\u00e9limitation n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque\", o\u00f9 ces deux pays d'Asie centrale faisaient partie de l'Union sovi\u00e9tique, a argu\u00e9 M. Imankoulov.\r\n\r\n\"La Russie est l'\u00c9tat successeur de l'Union sovi\u00e9tique, les documents d'archives et les cartes sont \u00e0 Moscou\", a-t-il ajout\u00e9, alors que le Kirghizstan et le Tadjikistan sont membres de l'Organisation du trait\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 collective (OTSC), alliance militaire chapeaut\u00e9e par Moscou.\r\n\r\nLa Russie est l'\u00c9tat succ","id":1666124543}]